% !TeX root = ../main.tex
% !TeX spellcheck = de_DE

\topic{Ändern von Catcodes, Expandierbarkeit}
\section{\environmentname{csvtable}}

\task
Erstellt eine Umgebung \environmentname{csvtable}, in der Comma Separated Values eingefügt werden können.

\example
\begin{minted}{latex}
\begin{csvtable}{ll}%
	\toprule%
	\input{data.csv}%
	\bottomrule%
\end{csvtable}%
\end{minted}

\bonus[1]
Auch ohne das Auskommentieren der Zeilenenden im obigen Beispiel sollen keine ungewollten Leerzeilen eingefügt werden.
Ebenso soll auch nach \commandname{\midrule} ein aktives EOL Zeichen ignoriert werden.

\bonus[2]
Definiert ein Kommando \commandname{\setcsvtableenvironment}, mit dem geändert werden kann, welche Umgebung zum Setzen der Tabelle verwendet werden soll.

Als erforderliches Argument soll das Kommando den Namen der Umgebung erwarten.

Mit einem weiteren, optionalen Argument, soll der Umgebung ein möglicherweise erforderliches Argument mitgegeben werden können:

\mint{latex}|\setcsvtableenvironment{tabular*}[.4\linewidth]|

\bonus[3]
Leerzeilen, insbesondere am Ende der Datei, sollen ignoriert werden.


\hint
\verb|^^M| ist das End-of-Line Zeichen.

Das Verarbeiten von u.\,a.\ CSV-Dateien geht mit dem \packagename{datatool} Paket flexibler, ist aber rechenaufwändiger.

Zwischen \commandname{\\} und rule/line Kommandos dürfen keine nicht expandierbaren Tokens vorkommen.
Ebenso dürfen auch nach \commandname{\bottomrule} keine nicht expandierbaren Token stehen, ansonsten wird dort eine weitere Zeile eingefügt.

\commandname{\input} hat aus Sicht von \TeX\ kein Argument, sondern überprüft nur, ob das das nächste Zeichen eine geschweifte Klammer ist. Falls nicht, wird direkt das \TeX-Primitiv \commandname{\input}, das in \LaTeX\ \commandname{\@@input} heißt, verwendet.
Falls ja, wird der \LaTeX-Wrapper \commandname{\@iinput} verwendet, der erstmal überprüft, ob die Datei existiert, bevor \commandname{\@@input} verwendet wird.

\help
Ändert die Catcodes von \character{,} und \character{^^M}.

Die Änderungen der Catcodes müssen vor der Tabelle passieren, weil jede Zelle eine eigene Gruppe ist und die Änderungen damit am Ende der Zelle zurückgesetzt werden würden.

Ändert den Catcode von \character{,} auf Alignment Tab und den Catcode von \character{^^M} auf Active.

\solution
\inputlatex{solution/csv.tex}
